## Пример 1 

**Задача**: нарисовать функцию `cos(x)*sqrt(y)` и построить на ней нормали

**Решение**

**Шаг 1**. Откройте программу: http://viewlang.ru/super?apply_scene=/superviewlang11a/scena-starter.svl

**Шаг 2**. Нажмите кнопку сверху **Подключить**.

**Шаг 3**. Нажмите `f(x,y)` и нажмите "Подключить".
Справа появится кнопка "Добавить функцию"

![](1.png)

**Шаг 4**. Нажмите "Добавить функцию".
Появится окно параметров. 

**Шаг 5**. Введите в окно код функции на языке Яваскрипт и нажмите ВВОД
```
function (x,y) {
return Math.cos(x)*Math.sqrt(y);
}
```

![](2a.png)

**Шаг 5**. В этом же окне нажмите пункт справа "Показать поверхность"

**Шаг 6**. Закройте окно. Поверните трехмерную сцену, чтобы наблюдать функцию.

Примечание. Функция идет как "z(x,y)", а изначально оси ориентированы по-другому. Это такой вот нюанс, может надо что-то придумать.

Должна получиться такая картина:

![](2.png)

**Шаг 7**. Выберите в списке роботов тримеш M. Выполните над ним действие "Показать нормали". Результат:

![](3.png)

[Оглавление](../readme.md)